自殺=認輸

近排見到咁多自殺新聞，有感而發。

你知道死後嘅世界點？一定係得到解脫？人唔係應該以求生為目標咩。

如果你真係咁唔好彩有想自殺嘅念頭，唔該你即刻做一件你好想做、好渴望做嘅事，做完再決定之後條路點行。

我人生都曾經受到好多挫折，亦都好辛苦;但我一一咁捱過，亦都唔會諗自殺。

標題所講嘅認輸係，如果你自殺就即係向嗰啲畀壓力你、向你施壓、甚至想你死嘅人認輸，亦都即係放棄自己。

啱呀
諗清楚係邊個逼死你
你就咁死咗佢要付出啲咩代價？
死都唔怕咁你仲驚咩？
俾啲教訓俾對方！
死都要死得有尊嚴！

其實佢地去到要自殺黎解決嘅程度 應該唔係同佢地講咁就等於認輸就開解到 因為贏輸同埋人地對佢地嘅睇法係生死面前應該已經微不足道

有啲人認為自殺係無聲報復，令對方跌入萬丈深淵
可惜好多時都事與願違。即使短期令對方惹禍上身，但時間一長咗，對對方嘅衝擊可能漸漸淡化
但自殺者死咗就係死咗，就算對方受打擊，自己根本無辦法睇到佢有幾折墮

如果冇野要留戀，冇野再可以談勝負，咁點解=認輸？

咁如果想認輸呢?

咁我咪認輸囉

可能怕損害自己的名譽／聲譽呢

please be sympathetic.
blaming the victim wont make the world a better place

又唔需要話佢地on 9嘅，但覺得佢哋咁做好唔值得囉

戇鳩
去到想死個下已經係唔撚care

就好似玩隻game 玩到厭咁樣

rage quit 另計

佢唔撚care輸贏，但一定有其他嘢care。佢自殺得一定係好唔開心啦;唔開心嗰樣嘢咪就係佢care嘅嘢囉。

但係佢care嘅野係佢得唔到的野咁點？
例如為情自殺的人 好渴望得到對方的愛
為錢債自殺的人 好唔想過貧窮的生活

如果俾樓主做談判專家人地跳撚左十世啦

咁嘅話心態就要放鬆啲，呢個世界強如李嘉誠都可能有啲嘢係得唔到㗎喇。

我估係睇唔到希望，生無可戀，所以先踏出果一步

如果人人都可以咁諗就唔會有人自殺啦

諗起返工返成世已經想死。

咪係,
諗起黃子華話自殺的人就係想死後咩都無哂,
跟住你仲同佢講生命無Take two,
佢梗係即刻跳落去

sick of sth =\= care

咁唔夠打咪認輸
繼續比人係咁打好有尊嚴？